/r、7xr丶_亏vr一nhse丶r〈一大

丁<一、

郭兆文 程文俊 許輝鵬 郭霆謙 羅敏聰

李晉樂 李諾進 馬文軒 偉森 吳鏵昇

彭卓煒 蕭栢霖 謝朗軒 王志豪 黃俊然

王敬舜 王以正 蔡灝希 陳駿諾

主教练：曾昭达

助理教练：李浩和

章偉鎽 羅皓澄 陳瑋樂 劉穎笙 彭軍凡

Boulanger Adam Rene Man Yin

何振廷 何浚皓 陳銘霖 楊啟揚 葉澄峰

陸建鳴 鄒熹朗 王子聰 葉澄 伍修賢

歐文洛 黎格爾 陸正瑜 李銳昇

蔡灝希 浩運

許輝鵬 淦源

1. 仁濟醫院董之英紀念中學 沙田及西貢區冠軍
2. 伊利沙伯中學舊生會湯國華中學 元朗區亞軍
3. 匯知中學 D3K3冠軍

4. 嗇色園主辦可譽中學 荃灣及離島區亞軍
5. 張振興伉儷書院 D2亞軍
6. 喇沙書院 D1第四名

7. 裘錦秋中學(葵涌) 葵青區冠軍
8. 港九街坊婦女會孫方中書院 大埔及北區冠軍
9. 觀塘瑪利諾書院 D2季軍

10. 嗇色園主辦可藝中學 屯門區亞軍
11. 南島中學 D1第五名
12. 香港華仁書院 D1亞軍

13. 港青基信書院 荃灣及離島區冠軍
14. 香港道教聯合會圓玄學院第一中學 葵青區亞軍
15. 聖貞德中學 D3港島冠軍

16. 基督教香港信義會心誠中學 大埔及北區亞軍
17. 港島中學 D2冠軍
18. 西島中學 D1季軍(衛冕球隊)

19. 哈羅香港國際學校 屯門區冠軍
20. 伯特利中學 元朗區冠軍
21. 天主教伍華中學 D3K2冠軍

22. 賽馬會體藝中學 沙田及西貢區亞軍
23. 長沙灣天主教英文中學 D3K1冠軍
24. 拔萃男書院 D1冠軍

1🇨🇳大連棄卒 暈震貧
2🇪🇸裂屎柯．躝盜/裂屎屙
3🇪🇸油漆工 擔泥
5🇧🇷艾里奧
7🇧🇷廢撚到
6🇦🇺屎勿呼
9🇧🇷肥鳩
10🇧🇷羅拔
11🇭🇷泰迪
13🇭🇰狸偽害/瘋子凱
16🇦🇺謝屈.冧
17🇭🇰王子聰
18🇪🇸左滴
19🇨🇳上海棄卒 枉樣
20🇨🇦螞菲裂屎淋武
21🇭🇰燙件蚊
22🇲🇱屎雪糕
23🇨🇳過賤樵
24🇨🇳鞠盈智
27🇭🇰于楊
28🇭🇰井賤窿
30🇭🇰黃梓豪
31 羅梓駿
33🇭🇰周衍丞
34🇮🇱巴奶黑/波歷克
44🇯🇵腫穿蚯蚓
90🇰🇷金鳳憎
95🇯🇵陳晉一

香港电影
阿夹是阿夹 编辑了话题描述
香港电影（Hong Kong Film）是华语电影迄今的先驱者。华语电影是分割成四个地方发展的：香港电影、大陆电影、新加坡电影和台湾电影。在1997年回归之前，香港已发展成为止华语世界（包括海外华人社会）以至东亚电影的最辉煌时代制作基地之一。几十年来，香港一直是电影工业基地之一和电影出口地之一，人们把它称做“东方好莱坞”。
#1130689909 •撤销 •2018-06-28 13:37:17

次圈(十六強)詳細戰報
930

仁濟醫院董之英紀念中學 2：2(十二碼1：3) 伊利沙伯中學舊生會湯國華中學
董之英✅❌❌❌
湯國華✅✅✅

全場

十二碼片段

由於週二天氣惡劣關係，全港學界足球精英賽16強延至今日（23日）於蒲崗村道足球場舉行。

董之英全場圍攻，控球權佔絕大部份。然而，湯國華今場防守頑強，令董之英久攻不下，更被湯國華中場呂卓芹於上半場一次罰球直入攻破大門。落後一球的董之英繼續急攻，結果「幸運之神」為他們追平，右翼鄒耀恒傳中「貼門」反成入球，董之英半場追和1：1。

換邊後，曾效力傑志一隊的董之英門錯黃梓豪犯下大錯，出迎解圍時「跣腳」，導致呂卓芹遠射空門得手，個人梅開二度。其後雖然董之英憑翁煦濤罰球直入再度追平，但比賽法定時間賽和2：2，需要以互射12碼決勝。

湯國華門將吳子安則於互射12碼階段成為英雄，撲出2球由董之英球員主射12碼，加上湯國華四輪12碼悉數中鵠，令這支元朗區亞軍於互射12碼階段以3：1擊敗董之英，爆冷殺入八強。

賽後晉級功臣吳子安表示，互射12碼前心裏只有一個想法：要贏黃梓豪！他表示：「我跟他（黃梓豪）曾是太陽飛馬青年軍的隊友，他真的是一名非常出色的門將，所以今次有機會可以跟他同場較量，心中自然希望可以勝過他。」黃梓豪以撲出12碼技術了得而成名，吳子安今場可謂技術性擊敗倒手。

至於黃梓豪則大方恭喜湯國華晉級，「今場已隊未能發揮出最佳表現，而對方防守亦非常專注。今年是我最後一年參加精英賽，以這種結局告別學界當然可惜，但我會視之為自己足球生涯的一部份，希望湯國華能在精英賽走得更遠。」識英雄重英雄，黃梓豪雖然於比賽落敗，但仍祝福對手，其體育精神可嘉。

張振興伉儷書院 0：1 喇沙書院

至於湯國華的八強對手則是另一支傳統強隊、來自港九區D1的喇沙書院。喇沙十六強迎戰D2亞軍張振興伉儷書院，憑張展誠下半場9分鐘一箭定江山，1：0小勝有黃卓文21分鐘兩黃一紅被逐的對手。

1115
裘錦秋中學(葵涌) 0：0(十二碼5：3) 觀塘瑪利諾書院
瑪利諾✅✅✅✅✅
裘錦秋✅❌✅✅

瑪利諾球員向裘錦秋教練 港足前輩朱兆基致敬

南島中學 0：1 香港華仁書院

今場香港華仁早早落後，開賽僅6分鐘南島便由Doyle Liam「執雞」補中，領先1：0。其後兩隊互有攻守，香港華仁欲壓前進攻卻未能有效組織攻勢，缺乏攻門的情況下落後一球完半場。

下半場香港華仁僅能靠死球換取入球機會，頻頻以界外球「手榴彈」攻勢將球送至對方禁區，可惜均未能造成威脅。臨完場前10分鐘，中場譚志鏗一記罰球又被南島門將Lam Aulic救出。最終香港華仁以一球僅敗，校史首度晉身精英賽只能「一輪遊」。

雖然香港華仁全隊以中五球員為主，唯獨隊長李昀峻即將畢業，換言之今日將會是他第一場以及最後一場精英賽，表示今場將留有遺憾，「雖然沒有跟隨球隊往泰國集訓，但在香港我亦有勤加練習，練好體能。今場未能夠將自己能力發揮至最佳，才讓我不甘心。」這名中六生表示球隊今場有點怯場，影響表現，「我希望之後香港華仁足球隊能夠放膽去踢，不要讓我失望，畢業後必然會回來支持球隊。」雖然臨別在即，但李昀峻依然希望傳承華仁精神。

門將羅澔陽則認為球隊欠運，「今場球隊與對手可算是『五五波』，但最後卻未能勝出比賽，我非常不甘心。」港九D1決賽令香港華仁成名，偏偏成為他們壓力的來源，「也許球隊背負著港九亞軍的名號，全隊球員都比以前更大壓力。」

至於今場小勝一球的南島，八強將會對神奇黑「瑪」觀塘瑪利諾書院，觀瑪全場與裘錦秋中學（葵涌）踢成0：0，互射12碼以5：3淘汰對手晉級。

完場後，南島門將Lam Aulic再次挑釁華仁支持者。

1255
港青基信書院 2：2(十二碼3：1) 聖貞德中學
基信✅❌❌✅✅
貞德❌❌✅❌

上屆四強隊伍港青基信書院則有驚無險地晉級。基信在十六強迎戰聖貞德中學，被對方的鄭俊毅先開紀錄。不過他們之後先有Obie Hui 接應角球連番攻門追和，下半場再有前港隊教練狄恩的兒子Stefan Antonic頂入罰球反先。聖貞德在完場前10分鐘搏得十二碼，並由黃獻中操刀射入追成2：2。有Jin Won Bong尾段護空門的基信最終憑互射十二碼以4：3、總比數6：5擊敗聖貞德，八強將面對港島中學。

港島中學 5：3 西島中學
[img]

[/img]
缺少上屆MVP門將Yanou Van Raad及神射手Adrien Doneux的西島衛冕之路首擊遇上港島中學，僅4分鐘就被對方的Samuel Pijpers門前補中先開紀錄。Arlynn Morris 5分鐘後為港島中學拉開至2球差距，不過西島射手Alessandro Systermans 18分鐘亦入1球追近。今場雙方入球梅花間竹，Samuel Pijpers及Adam Pheasant先後頂入頭搥令兩隊半場維持1球差距。換邊後18至20分鐘內，兩隊共增添3個入球，不過入球球員同樣來自港島中學。他們先有Hamish Tong入球領先至4：2，即使Tiarnan Neville其後「擺烏龍」，但Samuel Pijpers完成「帽子戲法」後為港島中最終贏5：3晉級。
西島兩名入球功臣Alessandro Systermans及Adam Pheasant賽後指球隊早段表現不俗，不過之後卻突現下滑：「我們有些不幸，因為我（Alessandro）都有黃金機會追成3：3，但頭頂腳踢都未能再入球。作為衛冕冠軍亦有一點壓力，尤其是面對另一家國際學校。他們本應是較弱一方，但我們發揮不出水準，足球就是這樣。」他們又指球隊缺少兩名攻守主力甚具影響，並希望師弟們能帶領西島來年重返四強。

1440
哈羅香港國際學校 2：2(十二碼3：4) 天主教伍華中學
伍華✅✅❌❌✅❌
哈羅❌✅❌✅✅✅

體藝的八強對手哈羅香港國際學校同樣經歷互射十二碼才能晉級。被列為種子隊的哈羅甫亮相便遇上上仗反勝的天主教伍華中學，更在2分鐘已經由Luke Marcon射入十二碼領先。不過伍華主將王嘉健其後傳中予隊友射中柱，鍾健朗尾段「執雞」為球隊追和，前者再在完半場前攻入1球反先。然而，佔有身高優勢的哈羅完場前5分鐘由Matthew Christopher頂入追成2：2平手。擁後上氣勢的哈羅最終互射十二碼贏4：3、總比數6：5淘汰伍華。

學界球證真係垃圾

賽馬會體藝中學 0：0(十二碼3：4) 拔萃男書院
拔萃✅❌✅❌✅❌
體藝✅✅❌✅❌✅

男拔對體藝的對壘甫開賽便形成攻防戰，去年精英賽亞軍男拔取得絕大部份控球權，可惜具威脅的埋門欠奉。反觀體藝死球攻勢更有效，上半場中段「體藝美斯」陳傲軒一記罰球直飛右上角，卻被男拔門將顏翱天飛身撲出。其後男拔前線球員甘亮志（Lucas）傷出，進一步削弱其攻力，半場兩隊互交白卷。

換邊後男拔繼續保持控球權，他們面對體藝密集式防守卻難以造成有威脅的射門，而體藝卻憑幾次快速反擊險些得手。雖然男拔於下半場中段換入剛傷癒的主力林樂賢（Jerry），仍難扭轉和局。

體藝的晉級功臣、門將何家俊賽後高呼無憾，「今年是我第一年踢精英賽正選，能夠16強淘汰拔萃，可謂一生無憾。原本打算完成今屆精英賽後便不再踢足球，感謝一班隊友令我的學界回憶更加完美。」他指出球隊賽前部署充足，志在爭勝，「賽前球隊對今場的防守部署、12碼安排已經排練過很多次。賽前每個人都以為我們實力不足，以為我們一定會輸，令我更想贏。」這名中六生的足球生涯雖然正在倒數，但今屆精英賽或許令他畢生難忘。

至於「美斯」陳傲軒，於比賽末段因雙腳抽筋而被換離場，賽後他坦承今場是一場非常艱難的比賽，「從未試過踢一場如此艱難的比賽，亦從未試過雙腳抽筋。第一次抽筋時都很想捱下去，但之後真的忍受不了。」這名中四生認為球隊贏在決心夠大，「體藝精神，永不放棄。今場我們做到了，可見我們決心比對手大得多。」

男拔一方自然愁雲慘霧，中六生「沙維」鄭進泓賽後哭成淚人，而林樂賢則表示遺憾，「可惜的是我剛剛傷癒，沒法為球隊踢足全場。假若我明年選擇投身職業足球，這場敗仗令我未能為學校捧起精英賽冠軍，將會是我人生一大遺憾。」

Jerry透露，本來希望明年投身職業足球，但學體會規定學界球員一旦與球會簽定職業合約，就不可參加學界賽事。由於男拔今年精英賽16強止步，希望明年領校捲土重來的Jerry稱，將再三考慮前程。

晉級之路

南島中學：

D1 A Grade
小組賽 3：1 英華書院
小組賽 0：0 聖保羅男女中學
小組賽 1：1 聖若瑟書院
小組賽 1：6 香港華仁書院
小組賽 2：1 西島中學

Group 1第三名 南島中學 2勝2和1負 8分
Group 2第三名 英皇佐治五世學校 2勝1和2負 7分
以D1第五名出線精英賽

學界精英足球賽
第一輪 3：0 嗇色園主辦可藝中學 屯門區亞軍
十六強 1：0 香港華仁書院 D1亞軍
八強 3：0 觀塘瑪利諾書院 D2季軍
四強 6：1 伊利沙伯中學舊生會湯國華中學 元朗區亞軍

港島中學：

D2 A Grade
小組賽 17：0 蘇浙公學
小組賽 3：1 香港加拿大國際學校
小組賽 7：2 余振強紀念中學
小組賽 14：0 官立嘉道理爵士中學（西九龍）
八強 5：0 慈幼英文學校
四強 1：1(互射十二碼5：4) 觀塘瑪利諾書院
決賽 2：1張振興伉儷書院
以D2冠軍出線精英賽

學界精英足球賽
第一輪 5：0 基督教香港信義會心誠中學 大埔及北區亞軍
十六強 5：3 西島中學 D1季軍(衛冕球隊)
八強 3：1 港青基信書院 荃灣及離島區冠軍(上屆殿軍)
四強 3：1 賽馬會體藝中學 沙田及西貢區亞軍